27前高官 議員促林鄭罷手

27前高官 議員促林鄭罷手

【官逼民反】

【本報訊】政府強行修訂《逃犯條例》惹起民憤，除103萬市民再次上街抗爭，並觸發市民再次佔領金鐘；看見一國兩制走樣，前高官亦聯署要求政府撤回惡法。至少27名前高官及議員，包括回歸前於立法局審議《逃犯條例》草案時任保安司的黎慶寧及妻子黎蕭寶珍、前憲制事務司施祖祥、前經濟司布簡瓊、前政務司司長陳方安生及資深大律師兼通訊局前主席何沛謙等昨天發表聯署聲明，呼籲特首林鄭月娥臨崖勒馬，接納民意，撤回草案以從長計議。

記者：呂浩然 許偉賢

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

一班高官及前議員昨天發表聲明，自言是一群愛護香港、多年來為公眾服務的人，但見政府過度催逼通過《逃犯條例》修訂，引起社會憂慮及激烈爭議，林鄭卻無視爭議及各界提出的關注，一意孤行，不惜踐踏議會一貫審議制度，堅持要在月底前通過草案；強調面對過百萬香港人堅持和平抗議，要求撤回草案，特首卻無動於衷，不但違反現代社會文明負責政府的原則，更刺激民憤，直接導致6月12日的流血衝突，「無數良善的年輕人為愛護香港，奮不顧身，為了阻止法案通過，在衝突中受傷。這是我們應愛惜的下一代，何忍見他們受到如此對待？」

「特首固執勿讓港付代價」

聲明形容香港社會已撕裂，「難道為了特首一人的固執，就值得香港整體付出龐大的代價？匆匆通過這條草案，對香港究竟有甚麼重大好處？不惜指令警隊武力不斷升級鎮壓，試問要將香港推往甚麼境地？」

聯署人呼籲林鄭臨崖勒馬，撤回草案以從長計議，又呼籲所有問責官員以及行政會議成員向特首進諫，並稱若力諫不得，應該辭職明志。聯署者同時呼籲建制派立法會議員明確表態，回應百萬市民的疑慮，若政府不撤回草案重新磋商，便應明確表示會對草案投反對票。

首批參與聯署者有至少27人，除有前高官陳太、施祖祥、黎慶寧、布簡瓊，亦有前香港行政局議員兼前立法局主席黃宏發及前行政立法兩局議員李鵬飛等。

其中少有就政事開腔的黎慶寧回覆《蘋果》查詢時表示，現在是時候讓香港冷靜下來，並且在重新討論《逃犯條例》修訂的爭議問題之前，平息怒氣，同時他亦懇請不要再有流血事情發生。有關聯署同時開放給公眾參與。

前財政司司長曾俊華本周三已透過facebook專頁發佈短片，指從新聞短片看到當日的警民衝突，感到非常「不安樂」，呼籲示威者做任何事前「停一停、諗一諗」，不要作出任何暴力的行為，並希望支持或反對修例的人也要克制，爭取理性對話空間。

七名前局長、副局長及政治助理日前也曾公開發表《給行政長官就移交逃犯修訂法案的請求》，懇請林鄭及早撤回方案，從長計議，並聆聽各方，尤其直接涉及的法律專業意見。

相關新聞：韓正南下處理 圖卸膊港府

上一則
上一則
警截查盲人 白杖當武器

下一則
下一則
同志外交官接任美駐港澳總領事

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
6,000媽媽：孩子不是暴徒
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
楊潤雄發信 清算罷課教師
警巡查各大學疑搜捕學生
103中學校長聯署促撤回
左報斥救世軍變「暴徒倉」
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
捷克連儂牆現HK STRONG
《明報》工會不認同社評
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買
惡法擬暫緩但不撤遊行前夕 林鄭緩兵明天照上街

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

林鄭：27位前高官你地唔了解
我了解

促請有撚用
林奠條8婆都唔會聽
係就行出嚟企最前
咁就有用啦

柒婆話我次次都要第一☝️，唔可以輸比班賤民，我話ok就ok